\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[catalan]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

\title{Pràctica 2: Zeros de funcions}
\author{Oriol Ventosa Altimira: 1457285}
\date{11 de març de 2018}
\begin{document}
	\maketitle
	
	\newpage

	\section{Valor absolut}
	
	Observem que el valor absolut s'aproxima millor amb els nodes de Gauss-Legendre que amb Gauss-Chebyshev. 
	
	Això és degut a que per usar els nodes de Chebyshev hem hagut de multiplicar la funció per $\sqrt{1-x^2}$ i com més nodes tinguem més nodes seràn propers a $x=-1$ o $x=1$ creant un error de cancelació.
	
	Observem que el error amb la funció $\frac{e^{-x^2}}{\sqrt{1-x^2}}$ amb nodes de Legendre la aproximació no convergeix a cap nombre mentre que en el cas dels nodes de Chebyshev sí.
	
	Això és degut de nou a $\sqrt{1-x^2}$ que apareix en aquest cas en els nodes de Legendre i no en els de Chebyshev. De manera que en aquest cas l'error de cancelació es produirà en els nodes de Legendre.

	Estimant les integrals de les dos funcions amb trapezis obtenim aquests resultats:
	
	En el cas de valor absolut, els trapezis donen un resultat exacte. 
	
	Això és perquè com trapezis fa una aproximació lineal de la funció i, si agafem un nombre parell de particions, un dels nodes caurà en el 0 i la resta estaràn repartits equidistantment en el interval assolint els extrems del interval. De manera que el reultat de l'aproximació lineal amb aquests valors serà exactament el valor absolut.
	
	En el cas de $\frac{e^{-x^2}}{\sqrt{1-x^2}}$ els trapezis fallen ja que la funció no esta ben definida a $x=-1$ i $x=1$. Si agafem valors propers a -1 i 1 tornem a obtenir un error de cancel·lació.
	
	
	    \begin{figure}[h!]
		\begin{center}	
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
				\hline Iteració & Ordre 1 & Ordre 2 &Ordre 3 \\
\hline 1 & 0.01248918081925201 & \textbf{0.005463913951181786 }& 0.002390417441942918 \\
\hline 2 & 1.842692755025232 & \textbf{64.54890401705153 }& 2261.126277530449 \\
\hline 3 & 1.702255038608466 & \textbf{32.35993528700995 }& 615.1636435369242 \\
\hline 4 & 1.46280082950094 & \textbf{16.33591953962786 }& 182.4324007911864 \\
\hline 5 & 1.104668372244713 & \textbf{8.433446801228495 }& 64.3840511199098 \\
\hline 6 & 0.6698905392401661 & \textbf{4.629617534898694 }& 31.99531455355764 \\
\hline 7 & 0.2824962810940362 & \textbf{2.914406725843755 }& 30.06682612156564 \\
\hline 8 & 0.06405272718457172 & \textbf{2.339172858148314 }& 85.42539718146021 \\
\hline 9 & 0.00431413316935736 & \textbf{2.459691339153118 }& 1402.3863535038 \\
\hline 10 & 2.15632745224664E-05 & \textbf{2.849759631796303 }& 376618.5859459582 \\ \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{figure} 

	
	
\end{document}
